### Exercice : Factoriser une expression quadratique  

On considère la fonction $g(x) = 2(x-3)^2 - 8$.  

**1. Montrer que $g(x)$ peut s'écrire sous la forme $g(x) = 2(x-1)(x-5)$.**  

**2. Vérifier que les racines de $g(x)$ sont bien celles que l'on trouve à partir de cette factorisation.**

---

### Correction détaillée :

#### Étape 1 : Développer $g(x)$  
L'expression de $g(x)$ est donnée par :  

$g(x) = 2(x-3)^2 - 8$  

Développons $(x-3)^2$ :  

$(x-3)^2 = x^2 - 6x + 9$  

En remplaçant dans $g(x)$ :  

$g(x) = 2(x^2 - 6x + 9) - 8$  

Développons le produit :  

$g(x) = 2x^2 - 12x + 18 - 8$  

Simplifions :  

$g(x) = 2x^2 - 12x + 10$  

---

#### Étape 2 : Mise en facteur  
On observe que chaque terme contient un facteur $2$. Factorisons $2$ :  

$g(x) = 2(x^2 - 6x + 5)$  

---

#### Étape 3 : Factorisation du trinôme $x^2 - 6x + 5$  
Cherchons deux nombres dont le produit est $5$ (le terme constant) et la somme est $-6$ (le coefficient du terme en $x$).  
Ces deux nombres sont $-1$ et $-5$, car :  

$(-1) \times (-5) = 5 \quad \text{et} \quad (-1) + (-5) = -6$  

Factorisons $x^2 - 6x + 5$ :  

$x^2 - 6x + 5 = (x - 1)(x - 5)$  

En remplaçant dans l'expression de $g(x)$ :  

$g(x) = 2(x - 1)(x - 5)$  

---

#### Étape 4 : Conclusion  
Ainsi, nous avons montré que :  

$g(x) = 2(x - 1)(x - 5)$  

---

#### Étape 5 : Vérification des racines  
Pour $g(x) = 0$, nous avons :  

$2(x - 1)(x - 5) = 0$  

Les solutions sont obtenues en annulant chaque facteur :  

$x - 1 = 0 \quad \text{ou} \quad x - 5 = 0$  

$x = 1 \quad \text{ou} \quad x = 5$  

Ces deux racines sont conformes à l'expression factorisée.  