### **Correction des exercices proposés**

---

### **Exercice 6 : Résolution d'une équation avec des racines carrées**  
Équation :  
$$ \sqrt{3x + 4} = 2\sqrt{x + 1} $$  

1. **Élévation au carré**  
En élevant au carré chaque membre, on obtient :  
$$ 3x + 4 = 4(x + 1) $$  

2. **Développement et simplification**  
Développons et simplifions :  
$$ 3x + 4 = 4x + 4 $$  
$$ 3x - 4x = 4 - 4 $$  
$$ -x = 0 \quad \Rightarrow \quad x = 0 $$  

3. **Vérification**  
Substituons $x = 0$ dans l'équation initiale :  
$$ \sqrt{3(0) + 4} = 2\sqrt{0 + 1} $$  
$$ \sqrt{4} = 2\sqrt{1} $$  
$$ 2 = 2 \quad \text{(vérifié)} $$  

**Solution :** $x = 0$.

---

### **Exercice 7 : Étude d'une fonction avec des racines carrées**  
Fonction :  
$$ f(x) = \sqrt{4x + 1} - \sqrt{x + 2} $$  

1. **Domaine de définition**  
Les racines carrées sont définies pour :  
$$ 4x + 1 \geq 0 \quad \text{et} \quad x + 2 \geq 0 $$  
$$ x \geq -\frac{1}{4} \quad \text{et} \quad x \geq -2 $$  

Le domaine est donc :  
$$ \mathcal{D}_f = \left[-\frac{1}{4}; +\infty\right[ $$  

2. **Calcul de $f(3)$ et $f(0)$**  
- Pour $x = 3$ :  
$$ f(3) = \sqrt{4(3) + 1} - \sqrt{3 + 2} = \sqrt{13} - \sqrt{5} $$  
- Pour $x = 0$ :  
$$ f(0) = \sqrt{4(0) + 1} - \sqrt{0 + 2} = \sqrt{1} - \sqrt{2} = 1 - \sqrt{2} $$  

3. **Étude du signe**  
Pour $f(x) \geq 0$, résolvons :  
$$ \sqrt{4x + 1} \geq \sqrt{x + 2} $$  
En élevant au carré :  
$$ 4x + 1 \geq x + 2 $$  
$$ 3x \geq 1 \quad \Rightarrow \quad x \geq \frac{1}{3} $$  

Dans $\mathcal{D}_f$, $f(x) \geq 0$ pour $x \in \left[\frac{1}{3}; +\infty\right[$.

---

### **Exercice 8 : Développement et factorisation avancés**  
Expression :  
$$ E = (\sqrt{5} + \sqrt{3})^2 - (\sqrt{5} - \sqrt{3})^2 $$  

1. **Développement**  
Utilisons l'identité remarquable $(a + b)^2 - (a - b)^2 = 4ab$ :  
$$ E = 4 \cdot \sqrt{5} \cdot \sqrt{3} $$  

2. **Simplification**  
$$ E = 4 \sqrt{15} $$  

**Résultat final :** $E = 4\sqrt{15}$.

---

### **Exercice 9 : Rationalisation et simplification d’une fraction**  
Expression :  
$$ \frac{\sqrt{6} + \sqrt{3}}{\sqrt{6} - \sqrt{3}} $$  

1. **Conjugué**  
Multiplions le numérateur et le dénominateur par le conjugué :  
$$ \frac{(\sqrt{6} + \sqrt{3})(\sqrt{6} + \sqrt{3})}{(\sqrt{6} - \sqrt{3})(\sqrt{6} + \sqrt{3})} $$  

2. **Simplification du dénominateur**  
$$ (\sqrt{6} - \sqrt{3})(\sqrt{6} + \sqrt{3}) = (\sqrt{6})^2 - (\sqrt{3})^2 = 6 - 3 = 3 $$  

3. **Simplification du numérateur**  
$$ (\sqrt{6} + \sqrt{3})^2 = (\sqrt{6})^2 + 2\sqrt{6}\sqrt{3} + (\sqrt{3})^2 = 6 + 2\sqrt{18} + 3 $$  
$$ = 9 + 6\sqrt{2} $$  

Finalement :  
$$ \frac{\sqrt{6} + \sqrt{3}}{\sqrt{6} - \sqrt{3}} = \frac{9 + 6\sqrt{2}}{3} = 3 + 2\sqrt{2} $$  

**Résultat final :** $3 + 2\sqrt{2}$.

---

### **Exercice 10 : Problème géométrique avec des distances**  
Points : $A(1; 2)$, $B(5; 6)$, $C(1; 6)$.  

1. **Longueurs des côtés**  
- $AB = \sqrt{(5 - 1)^2 + (6 - 2)^2} = \sqrt{4^2 + 4^2} = \sqrt{16 + 16} = \sqrt{32} = 4\sqrt{2}$  
- $AC = \sqrt{(1 - 1)^2 + (6 - 2)^2} = \sqrt{0^2 + 4^2} = \sqrt{16} = 4$  
- $BC = \sqrt{(5 - 1)^2 + (6 - 6)^2} = \sqrt{4^2 + 0^2} = \sqrt{16} = 4$  

2. **Vérification si $ABC$ est rectangle**  
Vérifions si $AB^2 = AC^2 + BC^2$ :  
$$ AB^2 = (4\sqrt{2})^2 = 32, \quad AC^2 + BC^2 = 4^2 + 4^2 = 16 + 16 = 32 $$  
$$ AB^2 = AC^2 + BC^2 $$  

Donc, le triangle $ABC$ est rectangle en $C$.  

3. **Aire du triangle**  
Pour un triangle rectangle :  
$$ \text{Aire} = \frac{1}{2} \cdot AC \cdot BC = \frac{1}{2} \cdot 4 \cdot 4 = 8 $$  

**Résultat final :** Le triangle $ABC$ est rectangle, et son aire est $8$ unités d'aire.