### **Correction Exercice 1**

$$
\overrightarrow{AB} + \overrightarrow{BC} + \overrightarrow{CD} + \overrightarrow{DA}
$$  

Appliquons la relation de Chasles :  

$$
\overrightarrow{AB} + \overrightarrow{BC} = \overrightarrow{AC}, \quad \overrightarrow{CD} + \overrightarrow{DA} = \overrightarrow{CA}.
$$  

Ainsi :  

$$
\overrightarrow{AB} + \overrightarrow{BC} + \overrightarrow{CD} + \overrightarrow{DA} = \overrightarrow{AC} + \overrightarrow{CA}.
$$  

Or, 
$$
\overrightarrow{AC} + \overrightarrow{CA} = \overrightarrow{0}
$$
car 
$$
\overrightarrow{CA} = -\overrightarrow{AC}
$$  

Donc :  

$$
\overrightarrow{AB} + \overrightarrow{BC} + \overrightarrow{CD} + \overrightarrow{DA} = \overrightarrow{0}.
$$  

---

### **Correction Exercice 2**

$$
\overrightarrow{u} = \overrightarrow{AB} - 3\overrightarrow{BC} + 2\overrightarrow{AC}.
$$  

Appliquons la relation de Chasles :  

$$
\overrightarrow{BC} = \overrightarrow{BA} + \overrightarrow{AC}.
$$  

Substituons cette relation :  

$$
\overrightarrow{u} = \overrightarrow{AB} - 3(\overrightarrow{BA} + \overrightarrow{AC}) + 2\overrightarrow{AC}.
$$  

Développons :  

$$
\overrightarrow{u} = \overrightarrow{AB} - 3\overrightarrow{BA} - 3\overrightarrow{AC} + 2\overrightarrow{AC}.
$$  

Comme 
$$
\overrightarrow{BA} = -\overrightarrow{AB}
$$
on a :  

$$
\overrightarrow{u} = \overrightarrow{AB} + 3\overrightarrow{AB} - \overrightarrow{AC}.
$$  

Ainsi :  

$$
\overrightarrow{u} = 4\overrightarrow{AB} - \overrightarrow{AC}.
$$  

---

### **Correction Exercice 3**

$$
2\overrightarrow{AB} + \overrightarrow{AC} = \overrightarrow{AD} + \overrightarrow{DB} + \overrightarrow{CB}.
$$  

Appliquons la relation de Chasles :  

$$
\overrightarrow{AC} = \overrightarrow{AB} + \overrightarrow{BC}, \quad \overrightarrow{AD} = \overrightarrow{AB} + \overrightarrow{BD}.
$$  

Substituons ces relations :  

$$
2\overrightarrow{AB} + (\overrightarrow{AB} + \overrightarrow{BC}) = (\overrightarrow{AB} + \overrightarrow{BD}) + \overrightarrow{DB} + \overrightarrow{CB}.
$$  

Simplifions :  

$$
3\overrightarrow{AB} + \overrightarrow{BC} = \overrightarrow{AB} + \overrightarrow{BD} + \overrightarrow{DB} + \overrightarrow{CB}.
$$  

Dans un parallélogramme
$$
\overrightarrow{BD} = \overrightarrow{BC}
$$
$$
\overrightarrow{DB} = -\overrightarrow{BD}
$$  

Ainsi, les deux membres sont égaux.  

---

### **Correction Exercice 4**

$$
\overrightarrow{BA} = k\overrightarrow{BC} + m\overrightarrow{CA}.
$$  

Appliquons la relation de Chasles :  

$$
\overrightarrow{BA} = \overrightarrow{BC} + \overrightarrow{CA}.
$$  

Comparons avec la forme 
$$
k\overrightarrow{BC} + m\overrightarrow{CA}
$$  

On identifie :  

$$
k = 1 \quad \text{et} \quad m = 1.
$$  

Donc :  

$$
\overrightarrow{BA} = \overrightarrow{BC} + \overrightarrow{CA}.
$$  

---

### **Correction Exercice 5**

$$
\overrightarrow{AC} + \overrightarrow{CA} + \overrightarrow{DB} + \overrightarrow{BD}.
$$  

Dans un losange :  
$$
\overrightarrow{AC} = -\overrightarrow{CA} \quad \text{et} \quad \overrightarrow{DB} = -\overrightarrow{BD}.
$$  

Donc :  

$$
\overrightarrow{AC} + \overrightarrow{CA} = \overrightarrow{0}, \quad \overrightarrow{DB} + \overrightarrow{BD} = \overrightarrow{0}.
$$  

Ainsi :  

$$
\overrightarrow{AC} + \overrightarrow{CA} + \overrightarrow{DB} + \overrightarrow{BD} = \overrightarrow{0}.
$$  

---